##### Сравнить все системы между собой, показав плюсы и минусы. Ожидаемый результат — таблица, в которую необходимо включить название системы, сильные и слабые стороны.



| Система   | Плюсы                                                        | Минусы                                                       |
| --------- | ------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------------ |
| Chef      | Огромное комьюнити, наиболее развитый инструментарий, использование Ruby (DSL), отличный web-интерфейс, работа с JSON-массивами | Нужно знание Ruby, неполная push функциональность            |
| Puppet    | Модули могут бить написаны на Ruby (или на спец. языке), Push, отличный real-time web интерфейс, отличные отчеты по работе и конфигурациям | Нужно знание Ruby или встроенного языка, не очень качественная поддержка в плане исправления ошибок, навязчивая реклама о приобретении коммерческой версии. |
| Saltstack | Большое и активное сообщество, отличная масштабируемость проектов, возможности самоанализа, YAML+Python обеспечивают достаточно низкий порог для разработчиков, простота использования при эксплуатации (после первоначальной установки и настройки) | Нелегкая установка и настройка, документация оставляет желать лучшего, ограниченная функциональность web-интерфейса, новизна и общая незрелость платформы, ориентация практически только на Linux-системы. |
| Ansible   | Простая установка и настройка, низкий порог вхождения пользователя, поддержка pull и push моделей, быстрое масштабирование сред, отличный движок оркестровки, высокая безопасность с SSH, устранен мастер как точка отказа. | Связь SSH замедляется в масштабируемых средах, необходимость root доступа по SSH, не полностью зрелая платформа, ограниченный GUI, синтаксис компонентов сценариев, таких как учебники и шаблоны, может различаться |
| CFEngine  | Практически пионер, понятный язык с отличной читаемостью, подробная документация. | На практике One man project со всеми вытекающими, малое сообщество, нужно знание внутреннего языка. |


